Chromebook / Chrome OS 討論區

見網上唔係太搵到資料所以上黎問下

而家好多Chromebook都已經裝到google play
咁大家用Chromebook嗰陣係會裝Apps呀
定係直接用chrome 黎搞掂佢？

拋下磚先
個人覺得暫時必裝嘅Apps 好似只係得Microsoft Office
其他用chrome就處理到

想買部試下用 但香港好難買到

黎緊部ACER SPIN 13 好似幾正

依部太貴買唔起
不過就咁望落都好似唔錯

成個Lihkg 咁大竟然冇人用Chromebook？

因為香港太多 windows 奴隸

上年係AMAZON買左部一千頭既chromebook
BUDGET有限又想有部LAPTOP用下既話都可以既

咁都冇辦法
始終大家用慣左
唔係個個都改變到個使用習慣

同意， 我自己就係因為咁先至專登買部Chromebook 返嚟用
預嚟緊開學用
巴打你自己有冇話幫部機裝啲咩Apps呀，不如介紹下

睇你有冇決心

好似話有個最新技術可以令 chromebook 同時執行幾個 android 程式

係呀 我依家就係試緊
不過我就強迫症
究竟係咩情況下用Apps 會比較好？ 咩情況用Web 又會好啲呢
就好似Lihkg 咁， 其實Chromebook 係可以裝到App 又可以開chrome 上 lihkg
咁我應該點㨂好

Chrome 可唔可以裝番windows?

Chromebook

聽聞root 左佢之後係可以裝返windows嘅
不過咁咪冇左chromebook嘅意義囉

想問下速成有windows版既選字次序未

好似未得，我依家打【我】字要打H I 2 先出到
不過感覺個速成就比較類似Windows 嘅新速成
佢可以估到我下一隻想打咩然後放上頭5位俾我㨂

不過如果想用Windows 嘅速成可以用chrome 嘅擴充程式解決

個chrome extension係新出既?

原本年幾前想買部laptop比屋企人做文書機, 見chromebook好似又平又快, 有D心動
但略略睇過人話速成D選字唔同, 怕打字好煩
最後我買左新機比自己, 舊果部windows laptop比屋企人用

睇下遲D有冇機會買部玩下

諗住係非預裝 windows 既電腦上面裝 windows 不如唔好用非預裝 windows 電腦

樓主係讀咩 讀IT返學用Chromebook 肯定唔夠用

好似唔係
係Chrome Web store就可以搵到
買部玩下囉
如果唔係點打機嘅話個人感覺依家夠用

商科 應該用唔著寫Code啲野嘅

樓主部野大概咩spec?

黎緊新機唔知會唔會有8th i3呢

我部野係16年款 ACER CB3-131-C5RA
就咁睇硬件好似同Samsung Tab Pro 差唔多
至於新機我就唔太清楚因為冇錢買

CHROMEBOOK 愈出愈貴

如果有部中階機就好

我買嗰部應該算係中階機嚟掛.

不過用左幾日，我覺得佢個定位真係有少少唔清晰
有時真係唔知用Web 版好定係用Android Apps 好

code又寫唔到
game又玩唔到
用返macbook好過啦

應該有web用web啦
android app食電同慢d

Macbook 貴呀嘛
何況我又唔打機同寫Code, 貌似夠用

咁有冇話邊啲Apps 係必裝
我諗緊好冇裝Google 嘅inbox 落去

裝linux distro好過

唔係太識用
何況都已經買左，用住先

再推，順便推廣下Chromebook

推

睇嚟真係冇人用

acer c740

Push
屋企有幾部
而家用緊 Samsung Chromebook Plus

我都會同身邊既朋友推介 Chromebook
10個有10個唔知咩黎

識貨 同我嗰部差唔多
巴打有冇幫部機裝咩Apps？
不如Share 下

呢部順唔順?

等緊佢下代出背光鍵盤

好順好輕
唯一係個kb 一般好打
Acer 同 HP最近出咗部high-end Chromebook (spin and X2?)
都可以留意下

其實十個有九個人要係Windows 要用嘅嘢根本Chromebook 都俾到
除非你話係Designer or programmer 先話啫
其他人基本上都係用嚟上下網咁，唔係太明用Windows 係咪真係咁必要

可能佢地打機多
所以覺得Chromebook OS唔啱

X2睇過一般

等緊SPIN13

咁依個無可否認嘅
係打機方面好多廠都唔適配Chromebook
不過聽聞依家都有個Apps可以幫Chromebook 裝Windows 程式
相信都唔係大問題

問題係在於Chromebook宣傳真心唔夠
直情係冇人宣傳過

其實想知邊度有得試用多d...
想買好耐, 但係總係覺得未見過實物用過唔係好敢買

我自己本身都係咁
我望左成半年都唔敢買
直情去埋黃金都望唔到
最後放棄左，搏一鋪去買

btw裝到windows係真ge?? 好似未聽過...
因為返工要用好多window先有ge software..所以用唔到window software會好唔方便...
同埋我想問play store咁多keyboard app, 裝左用唔用到?

根本好多工作內容都唔需要用 windows

痴線你有冇睇我講d咩
你可以完全唔知我做乜就conclude到唔需要用windows
我做research每日返工都用好多instrument/equipment係只有window version ge software
有d連ios都唔support, 你可以話d 公司好on9
但事實係大把industry/tech company 都只係出window version ge software
依d已經唔係一個人肯唔肯試新野ge問題, 係你根本冇得揀

依個就係Chromebook依家面對嘅問題
好多位置上都已經被windows壟斷咗
要突破真係有一定難度
情況就似當年windows進軍手機市場一樣

BTW chromebook係可以行到window
上網見過人哋得
不過我自己未試過

等緊Acer Chromebook Tab 10係香港賣

手殘咁錯左負評 Sorry
BTW好用嗎？自用定扮工用

等緊linux app support

研究下，平時攞嚟做咩先

我諗應該好快都會有掛，巴打係做Programmer?

事實係因為 microsoft 壟斷產生呢 D 問題
大把 industry/tech company 都只係出window version ge software 咪就係壟斷產生既結果

不過講真要打破有一定難度
始終成本高，要重編先得嘅嘢公司邊會肯出錢搞

我自己都好鐘意google不過chromebook個定位係咩?
Windows做到嘅chrome未必得 但chrome得嘅windows得 再加埋而家開始d ultrabook又靚又輕又多電 諗唔到有咩理由要去買部chromebook

依一層我暫時未遇到
巴打請問一下你裝左幾多呀？同埋裝左咩
順便借嚟參考下得嗎

依層我都答唔到你
要等高手解答
費事班門弄斧

難度高低在於自己肯唔肯改變
自己都唔肯改變，難度就自然高
曾經 ie 係壟斷地位，曾經馬會網、銀行網既功能要有 activex 先 support 等同焗你用 ie
windows 上既 ie 先行到 activex ie for mac 都要食屎
為左上馬會網投注，要先比錢 microsoft 買 windows 使用授權至可以用馬會網投注，咁樣合理？
而家多人用 chrome, firefox ，馬會網、銀行網都要變
想要咩結果，在於人想唔想改變

chromebook o係入門/教育市場打殘windows
先開始有平靚正o既ultrabook（好似係）

btw chromebook優勢仲有security 更新 穩定

仲有性價比

2K買部CHROMEBOOK起碼係順既 比起PAD 有鍵盤做到簡單文書工作

NOTEBOOK 2K淨係買到電子垃圾

好似幾有用，參考下先
咁巴打有冇裝Android App 落去

想要咩結果，在於人想唔想改變。
依句我都幾認同，不過我估改變成個生態都唔係單靠一個人就可以做到
巴打你覺得Chromebook 有冇發到圍？

依個真 因為Chromebook 係用左Google 嘅系統，繞過左Microsoft。
所以唔駛俾買Windows 嘅錢就真嘅

好耐之前玩過 chromium os
記得講過 chrome os 係專為網絡瀏覽同工作開發既 os
將來可能好多野可以唔需要再係 local 開發時，chrome os 呢類應該可以大行
好似 libreoffice online, gimp online, audacity online 都陸續有公司整左網上版
其實可以減少唔洗下下係 local 裝太多軟件工作

曾經做過一個報告關於 Google
成個報告係特登係 chromium os 上面做

用緊chromebook r13留名
近排啲chromebook嘅售價好似有啲貴

成個香港得ACER肯繼續推chromebook
佢竟然喺香港賣spin 11

喺amazon us買咗acer 14 aluminium

買Chromebit插電視
自動變Smart TV

不過我睇係有機會做到，但係都要返一定長嘅時間
而且係用十年黎計
依家市場用Windows 做基礎開發程式，某程度係因為大部份人都剩係識用Windows
為左就返班大眾，先焗住會Windows寫

可能Google就睇準左依個問題，先至係美國打教育市場
等佢地習慣左Chrome OS之後對佢黏性
當佢地大左就變成一股勢力，逼人開發Chrome OS嘅program

利申：9UP

對教育市場黎計應該夠用

不如Share 下幫部機裝左啲咩

依個真
其實貴得制真係不如買Windows好啲嘅

插左之後部機變左咩樣？

而家新出嘅機都有4k以上
講真個競爭力麻麻

乜都無裝
主要用chrome drive docs sheet

其實唔存在只識用 windows 既 user

其實係
慢慢就慣，甚至會唔想用win

成部電視都係Chromebook
睇Netflix同其他streaming都得
又可以坐梳化上網

Chromebook有冇手寫輸入？想買俾老人家用

夠用嗎？
我依家都係多你個Microsoft office only
諗緊好冇裝多啲其他野黎物盡其用

前提都要有誘因先得架
唔通就係貪香港冇人用夠威所以用佢咩

咁即係部電視廢左啦喎
BTW 爽唔爽

有，不過如果要手寫嘅話買pad 抵玩好多喎

其實出堆二千蚊左右 有得變pad touch screen 既基本上有市場
但出到四五千up就好難諗

其實唔會廢左
想普通睇電視台而家上網都有直播
上網仲多節目睇 淨係Netflix都睇唔遠
仲可以去Google Play租片
堅爽

用緊 asus chromebook flip 2年路過。
用來做簡單野，裝埋android app, 感覺良好。

我都覺得冇咩人會買
聽講賣咁貴係因為包埋Google Drive 1TB 容量幾年先拉到個價咁高
不過都係唔抵玩

咁不如一開始就買部42寸大螢幕返嚟仲好過啦
仲駛咩買電視

巴打請問可唔可以講下你裝左啲咩Apps呀
參考下

有d想買chrometab

其實正常一係買Chromebook, 一係Android Phone.
好少可買Tab 喎
仲要係ChromeTab.. 點解要佢?

windows notebook裝唔到chrome OS
有o的非官方版又裝唔到android app
如果google整到普通notebook都裝到android app就好
(我知有cpu唔支援o既問題)

我睇應該冇咩可能
真係得嘅話, Chromebook 可以即刻收皮

Update 下先

我依家暫時幫部機裝左以下嘅Android Apps:

1. Microsoft Office (Excel, Powerpoint, Word)
2. Evernote
3. Todoist
4. Inbox by gmail

大家覺得仲裝咩好

Chrome OS多人用Chromebook自然多人買吧..

個人覺得ChromeBook / Chrome OS 其中一個賣點係Android Apps.
如果普通Windows 都用到Android App，都應該會冇咩人買Chrome
不過我估Google 就算有心Windows 都唔會俾佢咁做
話哂Windows 自己本身都有Apps Store，正常就唔會將自己嘅產品線送俾Google
所以我估Chromebook / OS 都仲有一定吸引力

不過我最近睇新聞發現原來Google 已經Cut 左 Chrome 個線上商店，同埋停止止左相關程式嘅更新

即係意味住Chromebook 使用者應該用Android Apps 會更加合適？
定係根本Google 就係想我地轉去用Android Apps？

推下先

chrome os 未用過，有錢都買mac用mac os

冇問題㗎
只係各有各所好啫
未必關錢事

咁巴打你自己點解鐘意用Mac 嘅？ 分享下

各位巴打點睇pixelbook？
之前見amazon 有減價 但驚唔識用個os 所以無買 網上review 又唔算多

身邊冇人用chrome os。最鐘意用window機

以前小米平板2時代有民間組織已經攪過類似野

有興趣嘅巴打可以睇下
samsung 11.6" chromebook 有原廠保養

想買pixelbook
咁遲買好唔好
似唔似surface咁易壞

係想你裝去an appe+linux apps+progrrssive web apps

我都想買

我都諗緊好唔好入部Asus Chromebook黎玩下，
見Amazon賣緊399，又真係有啲心動，
最主要都係想帶去旅行，始終有部電腦方便啲，有時都會用Lightroom CC執下相咁，
平時就上下網，睇下Youtube咁。

留名！

用緊Chromebook pixel 2015，見佢有office，做到文書嘢，又話遲下可以裝andrdoid app，所以買部返嚟玩下，結果都失望

因為office如果個mon太過12"呢，佢就要收錢，仲要係月費，所以我得物無所用

另外唔識速成嘅我，原本諗住可以用筆順，但結果android app嘅輸入法係用唔到

最後，唔知我唔識撳定點，裝唔到第三方嘅apk

所以我部機只係用嚟上網，睇youtube…

想問巴打chrome os係咪有廣東話拼音輸入法？係內置定好似Chrome browser咁係extension?

舊登有個po有人寫咗個筆順extension，但我pm嗰個巴打，無回覆，搞到我淨係用嚟上網…

office不嬲都要俾錢...
唔明你個問題係乜
要平就揾人夾office365

裝apk要開dev mode

google話遲d有gboard
唔知包唔包埋android上面其他輸入法

10"下office唔駛錢

開咗dev都裝唔到

買左部Chromebook Tab 10 你問我答

留名
係amazon買左部pixelbook
除左速成打字有啲麻煩同office要每個月subscribe好搶錢之外
其他方面暫時幾滿意

大學有office 365 subscription

香港邊度有chromebook display 試玩兩下呀

剛剛acer chromebook 11到手，chrome os 整體比想像中好用

暫時覺得內置倉頡輸入法搞得好差，內置第5代倉頡好多碼唔識拆好麻煩。

好彩原來JsCin 可以裝到linux 嘅輸入法，整返第三代順手晒。不過要留意有啲第三代倉頡冇香港字

好彩都俾我搵到一個cin 有香港字，唔使俾肥絲捉錯別字

Between, 有冇人想入門，想放部acer升級做asus c302

但太貴

有無人用緊Chromebox?

斷斷續續用咗幾年都唔係幾識用 linux

是旦有啲software 安裝步驟錯咗或者撞咗都唔識解決要直接洗機

安個linux 入去好爽

有冇得用手寫

2019 年chromebook 起飛
又android 又linux
仲傳緊window dual boot

pish
啱啱入手咗ASUS FLIP

Ching 買左咩型號 分享下

ASUS chromebook flip C302A 睇review好似話係chromebook抵玩之選

依部係Reddit 好多人推依部，但都出左一年，依家買好似唔太抵，anyway 留名睇你開箱

開咗，除咗好順好香好輕之外都唔知講咩好
仲摸索緊有咩apps好用

依家有機款support Linux 同Android app 唔知巴打個部有冇呢

有android apps, linux睇過好似有，我自己冇裝

第一代 Chromebook Pixel 停止支援 但有os更新？

有冇巴打有興趣pixel slate

最近出左部c423 幾吸引 14吋 180度 但未知開售日期同價錢 巴打你部野係amazon 買有無保養

有1年保養

C423正，似我果部進階版

唔抵買

如果c302a 有後繼機我會狗衝無就c423 算

但係真係幾靚

上一代pixel book 799就有i5 8gb ram,slate啲spec

咁既價點解要買chrome os

你又講得啱，佢仲要另外買keyboard 😂
好甘

巴打用開Chromebook?

返工果度有用，自己就無用開吖
但係嚟緊想買一部嚟用，等緊d大減價

巴打返工用咩型號，大致體驗如何？我都係等緊大減價，應該係等cybermonday 同Black Friday ？我唔多budget 等緊Asus c423出

究竟最平玩到LINUX APP係咩機

睇下幫唔幫到你

返工點用chromebook

返工點解唔可以用 chromebook ?

Mr A ，有無用緊Chromebook?

chrome os =閹割版linux + android

我用緊Acer Chromebook Spin 11，一般文書用都okay吖，我見d學生用嚟打機都掂 用用吓都覺得okay好用，所以想整返部

c423個樣同c302a直程病印，我當咗佢係後繼版

*餅

正,Asus 係youtube出左兩段片，介紹c423,c523同c223三部都係傳統laptop ,moon size 係14,15同11.6吋

chrome os =閹割版linux + android 同返工唔可以用 chromebook 既關係？

冇，但想買部玩

Mr A 睇中邊部？

用linux 好過

chromebook依家有啲裝各種linux，唔知係咪你想要果隻

早排平價入咗部二手chromebook pixel 2015
keyboard好正,個mon好靚
想像唔到已經係三年前既產品
諗住遲啲過咗eol之後裝返個GalliumOS繼續用,直到部機打柴為止